Gerhard Jaschke (* 7. April 1949 in Wien) ist ein österreichischer Autor und Herausgeber der Literaturzeitschrift Freibord.[1]
Jaschke studierte Rechtswissenschaften (ohne Abschluss) und ist seit 1970 freischaffender Autor. 1976 gründete er zusammen mit Hermann Schürrer die Zeitschrift und Edition Freibord.[1] Seine literarische Arbeit besteht einerseits in Arbeiten im Bereich Anagramm und Lipogramm, in der Dichtung mit methodischer Beschränkung.

Andererseits arbeitet und veröffentlicht Jaschke auch im Bereich Kurzprosa und Lyrik und tritt auch als Zeichner immer wieder in Erscheinung. Unter anderem erschien im Jahr 2003 in der Edition fundamental in Köln der Band Wie noch nie, verfasst zum 10. Todestag des Lyrikers Josef Enengl. In der Wiener Edition Das fröhliche Wohnzimmer erschienen die Bände stubenrein, wortfest und nach wie vor. handschriftlich. 2015 veröffentlichte er im Sonderzahl Verlag den Band KURUMBA oder Die nicht geschriebenen Sätze. Strähnen – Stränge – Fäden.

Jaschke hat zahlreiche Veranstaltungen organisiert, u. a. zur Konkreten Poesie und zu Fluxus und Neodada. Er ist gemeinsam mit Ilse Kilic Geschäftsführer der Grazer Autorinnen Autorenversammlung. 1986 bis 2009 war Jaschke Lehrbeauftragter für Literaturgeschichte an der Akademie der bildenden Künste Wien.[1]